（多圖重開）雲南13日遊

同女朋友半年多啲 咁岩撞正佢生日就plan去佢想去好耐既雲南
屌 去個陣唔知醒 8點機我地6點幾先出門口
死趕爛趕好彩趕到
仲夠時間買杯Starbucks
黎緊應該係去到昆明轉火車
第二日去到麗江就坐大巴去香格里拉
不過仲未book住宿
有無去過既巴打知香格里拉有無咩地方平靚正
諗住去納柏海同埋飛來寺
唔知啲交通 有無巴絲熟路可以話比me知 咁樣玩會唔會唔順路

入飛來寺去埋雨崩啦..
最好包司機 如果唔係睇完日照金山好似得朝早兩班車出返香格里拉

麗江 大理 都可以STAY下
昆明直接飛得

一落機好撚肚餓走左去機場食野
點g中撚哂伏又貴又難食
咁就30雞
食完野見仲有好撚多時間先有火車搭就諗住搵地方hea
最後揀左去火車站附近既金馬咩咩坊

一出門口諗住搵車搭點知就差啲比人昆
無啦啦有人走黎問我地去邊 話係拼車既
出市區要成25雞一個人佢先開15雞
無理由唔拼車出去
點撚g原來係旅行社啲辣殺黎
企係停車場sell撚左我地半粒鐘
車就影都唔見 問極都話黎緊
諗起都嬲 你sell我唔緊要 你最後點都比架車黎啦 企撚左咁耐
大家係機場門口唔好比人呃左 旅行社既人會即刻比卡片你 見到卡片你可以調頭走佢唔會比車你

最後去左搭機場大巴25蚊一個人都幾舒服坐得

唔係第一次去鬼國 不過真係比佢地啲交通嚇親
個安全島唔係比人企 啲人要企係啲燈下面 因為安全島啲路係比啲單車電單車行

等過馬路個陣發生左啲事 嚇到心都離一離
唔係比車撞係比人偷野
當我地都覺得鬼國啲馬路好神奇個陣 有條7頭𡃁仔偷撚左我條女電話
個陣佢係到大叫比人偷左野
不可思議既事發生左 條𡃁仔無跑走
仲慢慢行 諗住無人發現 我條女望左知道係佢 走左過去同人對峙 第一次覺得佢都幾醒
佢地對望左陣 條𡃁仔竟然比返部手機佢

同埋昆明真係好難截的士 我地搞左勁耐 都無車
個到啲人見你係到等緊 會有好多人走黎問你去邊車埋你
我地最後跟左個白牌車走
個司機竟然識廣東話 係咁同我地傾計
而家諗返覺得自己都幾大膽

留名 好想去

Stay左好多日 覺得住得算幾好

無咩人睇聽日先update

去啦 瀘沽好靚

7 月同女朋友去左十日
覺得幾正
麗江 雪山 盧沽湖比較好玩
香格里拉就普通

Keep住

Quote錯

反而鍾意香格里拉靜靜地
雖然束河都好正

會唔會有高原反應??
好想同另一半去呀
想知D住宿如何??

我地最後都去到金馬碧雞坊 都係我地係雲南既第一個古城
雖然係遊客區但係啲本地人同埋游客都係一半一半 個到算係繁榮區 好似係
個到好大下 不過好多人行得唔舒服
行到攰走左去飲奶茶 又幾好味喎衰鬼
大鄉里咩都影一餐

個古城比起香格里拉同埋麗江 覺得係無咩特別 唔係hea時間 都唔推薦去呢到hea

飲完杯奶茶見就快夠鐘搭火車 就出發去火車站
點撚知發生左啲小插曲搞到差啲無車搭張車飛真係得來不易 ctrip班撚屌 入錯左我passport number去換飛個陣 職員話無我呢個人 要取消張飛跟住又點點點 搞左勁耐 好彩個職員好好人話臨開唔知幾耐會有人放飛 叫我等等幫我搶 法國大陸都有好人

岩岩到步就發生左好多事 差啲比人呃比人偷野同埋無車搭 真係嚇到鼻哥窿都無肉

上到火車 加錢升返做軟臥 咁岩又有位我升 真係好好彩
訓火車其實都幾舒服 床友 細佬成日都會露左條何b仔出黎

個晚訓得好好係無食到dinner有啲餓
去到麗江個陣岩岩日出 天氣差無野睇

同埋唔知係咪因為季節定咩 個到日照時間好撚長 7點零8點先天光 夜晚8點先天黑

撞正雨季會橙啲 好睇天氣雲南
香格里拉幾舒服

我中撚左招 會好頭痛 不過放鬆啲個人
食多啲野 好快就適應
個陣唔知原來沖涼會易中高反
一去到香格里拉就沖左成半粒鐘 出到黎暈到嘔

沖半個鐘
如果感冒就好易高反
我上到4千先有少少反應 係個人要慢D

住宿其實真係好睇你比得起幾多 同埋呢D大家既期望唔同 好難比
同埋唔同區已經唔同價
不過大致上都好OK 可以訓死 (個人覺得)

好想同囡囡去呀

我地剛剛到步麗江
天都未光就走左去客運站 諗住坐巴士
發現佢地個到啲燈一係壞一係爛 唔知佢地點解又會識得運作
卜上車前食個早餐 見佢地小籠包 好平8蚊一籠 點知中哂伏 唔係食開個啲 灌湯既 好難食
去香格里拉啲大巴班次都密 每個鐘都有。即場買都好快有車搭 無記錯60定唔知70蚊一個人
沿路會經虎跳峽 好似坐右手面會睇到 我地坐左手無咩野睇好少停車去廁所啲大巴 啲大媽想去廁所就同司機講聲 司機會等佢係草叢到解決 好搞笑
呢個季節佢地個到勁大霧又多雲能見度勁低 有一part直頭周圍都係白色 唔知啲司機點睇路

坐左4個鐘 岩岩到坐呢啲長途車都幾辛苦 啲山路勁多彎 暈暈地 去到香格里拉都幾好天

去到香格里拉我地住個間叫90主題青旅幾舒服

係 有一日佢生日真係住得好好不過真係好貴
同女女去真係幾好 9hea都唔會悶

麗江要打邊爐

有冇去麗江/香格里拉十年
麗江十年好撚chill

茅囡

返到酒店 我狗衝左去沖涼 之後訓下覺抖下
聽啲員工講附近有古城我地可以去行下
覺得都幾靚 又唔多人 佢地個到好似7點會有藏人跳舞 跳到咁上下啲觀眾都可以一齊join啲食店痴哂五顏六色紙 幾有特色
好撚伏好難食 啲秏牛 鞋到on9啲肉
又貴 聽人講秏牛好有營養 不過味道口感真係差啲

第二日我地plan左去飛來寺
所以就去問老細有無車拼
同人拼車去好似80蚊一個
跟住比我地識到今個trip唯一見到既香港人
佢都係去飛來寺
幾好人幫我地plan行程 搵住宿咁
可能大家都講廣東話 好好傾 傾到兩三點

拼車既好處 經過景點叫佢停低落車影下相 藏族司機好人又靚仔
坐到咁上下司機帶大家一齊食lunch 8送1湯先每人三十零蚊豬腦好撚好味 去到雲南食得最好味既一餐

香格里拉去飛來寺坐左6粒鐘 唔落車唔食飯應該4個零鐘到
想去既話最好都係拼車
大巴啲班次好少 好似係

雪山景無雪山 呃9me梅里雪山 藏人都征服唔到既神聖雪山 可惜好多雲睇唔清

去到麗江溝返條 無手尾跟

瘋狂打 又腊排骨又三文魚三吃

秏牛咁平就知假啦 之前去打邊爐食要十幾蚊塊 幾好食

大陸食野堅正 雲南d野食開胃到

雨崩要係邊度搵拼車？
諗住10月中後一個去

我估正常啲青旅會搵到人拼？
我都諗住10月中後出發去雲南

我諗緊十月尾STUDY BREAK 去唔去雨崩

依家係香格里拉 住緊 tavern 留個名

10月想去
留個名

咩牛黎 香港啲黃牛都無咁難食

飛來寺有青旅 可以係個到r人去

個陣應該好好天 可以睇到日出金山
聽個到啲人講11月個陣日日都日照金山咁

騎劫

Up圖神神地 打好哂啲字 但都未up到圖
陣間再試下先

諗住點玩 plan左行程未
真心覺得香格里拉可以留耐啲
附近有個叫稻城亞丁既地方靚到dum一聲
不過可能chur啲

巴打相認喎 我尋日先番到香港
你地都係我喺大陸咁耐見到既香港人

雲南四川可以順住落玩大半月
昆明 大理 麗江 香格里拉+-雨崩 稻城 色達 四姑娘山 海螺溝 成都

我都係一個人
住一間叫薩頂那青年旅舍既 氣氛超級好 好多入雨崩既人住
喺嗰度識左前後8個人一齊入雨崩
去住既話幫我問候下老闆娘響下我個朵哈哈哈

留名 黎緊10月去
想問下如果stay8日，有無可能去灑瀘沽湖，梅里雪山同雨崩？

亞丁色達係邊個位入？都係香格里拉？

稻城亞丁 新都橋 色達 都好想去

去雲南果陣聽個四川仔講 亞丁仲靚

真嗰啲耗牛唔鞋架喎

毛牛食過入口即溶
係過鞋既

8日無可能啦.. 兩崩快既都要3日
喺大陸撘個大巴郁啲都要撘半日架

香格里拉有大巴入
一日去到
色達要去新都橋轉大巴

唔識簡去邊
9日
麗江 瀘沽湖 雨崩 香格里拉

點解冇人去 玉龍雪山? 好似上網都多人去
求指教

諗住十二月去一去雲南...
好想去瀘沽湖，特別想住係湖邊...
有冇巴打有邊間客棧推介?

住大洛水村。去到係河邊搵間就得

講了很多次 就係太多人去 長期好多人係頂 佢根本積唔到咩雪
所以真係想睇/上雪山就 石卡/哈巴

9日應該可以好趕咁玩得哂
麗江 瀘沽湖 雨崩 香格里拉

玩左差唔多兩個月
雨崩靚唔靚 有無相j下

錢唔係問題既話可以瘋狂坐飛機就無問題
利申唔sure

雨崩應該唔得
我諗9日既話最好係大理麗江瀘沽湖 順住玩
或者去左香格里拉再去瀘沽湖 再係麗江玩一兩日

玉龍雪山好貴
佢個藍月台定唔知咩 個糊啲色溝出黎
4百幾人仔入去睇呢啲
不如去香格里拉睇白水台 睇梅里雪山 正好多

睇你budget
有錢可以住里落 好似係 唔係好記得
住雨其他細村仔都幾爽
第一日去到住左係浪放
間野離湖兩三米 出面有個大花園
比係賞湖
個到啲人仲會係到游水 幾有特色
不過貴
大洛水都住過 平方便同熱鬧

Thanks 已決定昆明轉機入麗江

諗緊十二月去，
香港飛昆明得夜機，
到步左一定趕唔到火車入麗江，
又唔想浪費第二日係昆明，
就算飛機都係下午先有
（或者早上四川航空成千幾單程 ）
而家煩緊好唔好深圳出發

我果陣係訓機場 之後昆明飛麗江 (同火車差唔多$

想問下香格里拉有無大巴直去昆明？
上網睇麗江去昆明既火車full灑，好驚無車反昆明機場

可以坐巴士
同埋火車成日都會有人退飛 有好多飛放出黎 可以留意下

第二日坐飛機走啦
深圳飛都唔平

請問係未去到先買，定有咩網可以買定？搵黎搵去都買唔到 謝謝

可以坐飛機 好撚快 好方便

香格里拉飛昆明要千二蚊人仔，雖然真係好快好方便，但真係要諗諗
Btw thanks

搵埋比你 自己較日子

用大6ctirp 有自動搶飛功能 好方便 8成搶到

內陸機根本就好撚平 平過火車
不過未搭過 都想試下火車

想問下多數既路線係香港出發係點架??
好多個地方我有D亂

香港飛昆明...然後昆明去麗江(火車/飛機)

麗江可以去瀘沽湖
或者去香格里拉(可隨路去埋飛來寺雨崩)
麗江附近有玉龍雪山

由於麗江係中間，所以可視為中轉站

想去埋稻城亞丁 但係好似15日唔夠時間去

其實如果去稻城亞丁 係咪一樣香格里拉入方便，定飛成都

15日夠啦 香格里拉入好似都係7-8個鐘

順住果大理麗江瀘沽湖再返麗江再去香格里拉
大理去唔去睇自己

香格里拉快好多
不過去個到大巴少班次
拼車好貴

留名 想一月份獨遊十四日

呢排返學多野做 好耐無update

唔記得講 個到啲景點就算香港人都可以買到學生飛
飛來寺啲飛原價60可以半價買到

好好奇佢地啲旗點樣整到半座山都係咁岩日落

飛來寺靜到痴左線 一到夜晚就無咩野做

唔知係唔係無金山睇 無咩人 一個人都無
成個trip最期待既金山 睇唔到 好橙豬

最後返左酒店食杯面就同尋日個司機會合返香格里拉

香格里拉拼車去飛來寺就80蚊一個人 中間塌坊 塞左成粒鐘on9

我地無去到行金山 因為趕住23號前要去瀘沽湖幫女朋友慶生

返到香格里拉都係無咩野做去左間吧飲野

唔知食咩 最後買左個火鍋飯 好撚好味

之後個日係麗江就都無咩野做 所以就直接飛去講瀘沽湖
最後都係拼車去 80蚊一個人 可以再平啲 不過遲左搞
無哂位 本身訓果間青旅來回瀘沽湖先130蚊
都有大巴去 不過都幾貴 好似60-85 同埋勁快無位 想即日買都幾難

大陸啲交通安全差係人都知 但係啲公路真係嚇撚死人
第一次咁切身感覺到死既感覺

可能撞正雨季 瘋狂山泥傾瀉 每行一陣就有啲岩石係啲路到 唔係一兩粒 係成座山咁高 得一架車咁闊既路行
有幾次差啲同前面黎緊既車撞 真係步步驚心

最後都平安去到住既地方

8舊水港紙真係好靚 離湖3米 一行出酒店門口就係瀘沽湖 影相唔使同人逼 仲有個大浴缸

真係好靚 咁岩個日去到好天 點影都好靚 留左4日 呢日算係最靚 好舒服影到餓走左去人地酒店食野 附近超級靜得客棧 餐廳都無間 家常便飯都好好味 個到勁多太陽花 好多都謝哂 得呢朵係望天 女朋友生日快樂啊 雖然過左好耐先係到打 希望你睇到都會開心啦 love u以後生日都要一齊過 同埋唔好成日嬲我了

借D耳放閃

瀘沽湖真係好靚

第二日都好好天 我地去左大落水住 又睇到瀘沽湖唔同既一面 因為真係好熱鬧住過貴野之後訓間百零蚊既客棧 其實都唔差 第二日都好好天 摩梭菜好好味 個樹皮炒蛋好味到想買返香港自己炒 乜撚野玫塊茶飲撚到肚痛
我條女貪靚搵個摩梭姐姐整頭 幾推薦絲打去整十零蚊 我個人覺得好靚 晚餐食紙包烤魚好食到痴線 先118蚊4斤魚加飯加五花腩同埋薯仔金菇 有無巴絲知香港有無得食

氹下條女開心

應該都好多人係咁不過算啦

應該唔得 因為我要去雨崩 瀘古湖 大理

快d岀 我諗梗十二月定一月去

唯一想去鬼同嘅地方係雲南同西藏
留名先

想問下巴打點訂瀘沽湖的住宿?

有無瀘沽湖乾淨/新既住宿推介 一個人去
budget二百內
青旅/客棧都ok

想問下十月頭行雨崩，普通行山鞋夠唔夠做？。定真係要行雪山個d先ok

Del完apps唔記得左個password 岩岩整返好

大洛水是但一間 不過二百內預無湖景

用ctrip agoda 遲啲可能會介紹下美團

好似會好凍

個post為左紀錄同女朋友啲野 打得慢 希望女朋友同各位巴絲唔好嬲豬 文筆差影相屎 我係辣殺 聽日訓醒出文
應該會講下去環湖啲野

去個到買啦 好撚平著完dum得

我覺得昆明去麗江一定要試一次搭火車 個陣同fd瘋狂打牌

呢個係話一眼可以望哂3個島 跟住島與島之間又會睇到幾個心心 就咁望好撚難望 勁多人插針都插唔入 天氣差環湖真係麻麻地上香啲frd 唔g做緊啲咩 總之就係順時針行3個圈 草海 啲草多撚到 聽個司機講可以坐船出去 啲草浮係面但係可以係上面又跳又踩都唔會沉

今次環湖好似一個人都要70 覺得都抵玩 不過天氣差真係有啲掃興 好後悔頭兩日去到無環到湖 又無坐過船出去
夜晚去左睇溝火晚會
30蚊睇呢啲覺得好唔抵 成班人係到又跳又唱咁 想感受下都可以去下
啲燒乳豬好食到傻撚左 皮脆肉嫩

訓軟臥？

想問下樓主係瀘沽果陣覺唔覺眼有人踩電動果隻單車/有鋪頭租單車咁?黎緊10月去,唔想包車

有人踩 不過少
踩既話要小心啲 好撚多車
可能夜啲出發會少人啲 因為啲車9點出 下就兩三點會返哂去
坐車要3個鐘最少 你預單車可能要5個鐘 電單車都要4-5個鐘

通常住個到都有得租

頭已則

唔該曬
你指果隻電單車係真係可以踩可以電池郁果隻呀可
唔係香港果D綿羊仔電單車哦可

同埋想問下你個包車師傅好唔好人?
唔想包車其實我怕D師傅我影多陣相就黑面//OR SKIP 咁D影相點//SELL我去搭船OR跳舞

無preview到

係呀 電池郁果隻
好人呀 又借遮 仲幫我地屌9班原住民
睇黎你架車啲人去邊囉 有啲自費景點 好似女神洞個到 坐個啲唔知咩纜車要比多幾舊幾兩舊
個時我地成車人都話唔去就無去到
唔使比錢既景點就一定會停
影相你影幾耐都得
或者包一架車你就做大爺了 好似400蚊到
單人就60-70

請問有冇麗江 香格里拉 飛來寺 大理 住宿推介

好詳盡
唔該曬巴打
班原住民做咩事會比師傅屌

啲𡃁仔𡃁妹係咁行埋黎賣生果
跟住煩親我地 就幫我地出下聲

一個人既話可以住青旅
香格里拉就90主題
飛來寺好似得一間青旅
麗江我都係係入面9揀一間客棧
大理無去
有啲青旅都有標間 好好住的

麗江古城有邊間係好好食一定要試
同埋係咪真係有大麻

腊排骨好撚好味 啲肉多到食唔哂
去左一條街 成條街都係食黑山羊既 點知中伏 麻麻地 勁貴。。。做定功課去食可能唔錯
仲有三文魚三吃 幾有特色 可以試下

大麻真係唔知有無 不過係麗江住左三四日都聞唔到大麻味

瀘沽湖定香格里拉留耐d好

香格里拉好多景點玩有時間有錢可以留耐啲
瀘沽湖3日都夠哂皮

雲南上稻城亞丁有咩攻略？聖誕一條友去

會死

硬臥 決勝負揀訓下鋪

Detalis 見親啲人都係四川落去

老西都瞓上鋪 安全好多又有私人空間，雖然坐唔直

我揀下鋪 上面坐唔直好辛苦 但下鋪又好熱

單程9個鐘, 仲要條路好危險, 你12月底去好天都還好, 如果落雪/有霜=未去已經冇左半條命

仲要來回加埋行兩次條路, 唔好彩突然封山你入左都唔知出唔出得返.

而且上網睇過12月亞丁好多野都唔開唔做生意, 天氣差又會封山, 風景都唔係靚, 負十幾度

原來冇車去 仲諗住有local tour定巴士咁去

好似係有巴士/tour

問題都唔係有冇車

去到唔行上山係咪on9？見啲人山腳影相都好靚

12月應該唔靚

好 咁12月係咪好多都唔靚

雲車ok喎

上星期買左fanfare 聖誕去八日

11月去雲南適唔適合？會唔會d風景無咁靚

去完返來
回程火車軟臥變硬臥 初體驗 開心死
瀘沽湖好撚正

完啦 ？

留名

BTW 我12月頭都自己一個去雲南玩10日
會去昆明 大理 麗江 玉龍雪山 瀘沽湖 香格里拉
想睇下有無巴絲有興趣做下伴一齊玩下

好適合

去到麗江變左純食玩訓

10日可以玩到咁多??

點解咁開心?

我11月11都一條友去 🙈🙈🙈
好期待

呢排先開始PLAN 越黎越覺時間唔夠
應該會SKIP昆明或大理

巴打，我都十二月去雲南八日，不過係月底，
一齊交流下行程。
暫定
Day 1 昆明 - 火車 - 麗江
Day 2 麗江 - 瀘沽湖
Day 3 瀘沽湖
Day 4 瀘沽湖 - 麗江
Day 5 玉龍雪山
Day 6 麗江 - 香格里拉
Day 7 香格里拉 - 夜機 - 昆明
Day 8 昆明 - 香港

第一次搭過夜火車